# Відповіді на питання

## Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Екранування це перетворення керуючих символів у текстовий формат. Таким чином вони будуть сприйматися як звичайні символи. Воно потрібне, якщо у тексті ми хочемо вставити символ, який може слугувати для виконання чогось, як звичайний.

## Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

- Function declaration
```js
function greet() {
	console.log("Greetings!");
}

great();
```

- Function expression
```js
function greet = function() {
	console.log("Greetings!");
}

great();
```

- Named function expression
```js
function greet = function someName() {
	console.log("Greetings!");
}

great();
```

- Arrow function
```js
function greet = () => console.log("Greetings!");

great();
```

## Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

Hoisting це механізм, завдяки якому оголошення змінних й оголошення функцій переміщаються уверх області видимості перед тим, як виповниться код (ці оголошення попадають у пам'ять під час компіляції).